返緊拉麵店 你問我答

如題

連鎖式？

兩間分店

過江龍？

喺日本有鋪頭

圓勁？

九龍
港島北
各一間

一蘭？

啲日式义燒點整架？

No

都係訂貨，放喺雪櫃解凍再切

點解要賣咁貴

主要是個湯底值錢，不過真係狗也不

香港食碗拉麵要8 90蚊
日本食平一半咁濟 都唔明做乜仲係香港成日食

啲蛋點整㗎

座銀?

岩 所以我每次想食拉麵去日本食平拉麵，慳落唔少錢

香港有咩特色美食唔係貴過人地國家國內食?

牛肉面, 小籠包, 北京填鴨, 生牛河, 牛扒, burger, pad thai, 壽司

M記

其實好正常，調返轉喺日本、北美要食返同等質素嘅廣東菜，計返生活指數差距都相對貴過喺香港食。

物離鄉貴，離鄉後，相關食材供應無咁流通（例如日本週圍都有拉麵生產商、香港搵間自己整麵嘅鋪頭都難，而且有都會整河粉先啦）、同埋識煮嘅師傅又少啲，唔賣貴啲先奇怪。

台風？

Me

都係訂貨，雪櫃攞出黎之後會放入爐整熱

用開邊隻一滴香?

全部都係日本貨

我想問 其實拉麵個湯係咪要晨咁早起身 早返5，6個鐘煲出黎？ 我以前睇日本節目佢就咁講 但我覺得現代化 咩都講快手 係咪唔會咁好似咁慢慢煲

起碼係日本先 有咩問題？

九成店都係工場貨架啦
一早起身返去煲返熱咋

全部都係急凍湯包再煲返熱

風雲丸?

你做廚房定樓面啊

豚王？

拉麵jo?

霸嗎

係咩成間野嘅食物都係廠貨
問乜都係廠返貨嘅

拉麵來？

多數做樓面，但係廚房都識做

係咁架啦，所以真係唔建議去食香港嗰啲

所以會情願係香港唔食拉麵

一幻

你想連登仔問咩

熊？